# Welcome to StgMaker Quick Start Tutorial
- - -

	欢迎阅读StgMaker的快速上手教程，该教程将会一步步的教会你如何使用StgMaker开发自己的飞行射击类游戏
	----------------------------------
	本教程尽可能的将难度降下来，通过简单的描述和样例代码来从最基础开始。因此对于程序开发不熟悉的
	读者，请不要担心，只要按照教程慢慢来，相信你很快就能够掌握StgMaker的使用方法

# 教程目录
> - - -
> [TOC]
> - - -
 
# 1. 认识StgMaker
## 1.1 StgMaker能做什么
## 1.2 StgMaker的组成
## 1.3 使用StgMaker前必须了解的知识

# 2. Lua语言快速上手
## 2.1 Lua变量
## 2.2 条件判断语句
## 2.3 流程控制语句
## 2.4 函数
## 2.5 类的使用
## 2.6 中断

# 3. StgMaker中常用模块
## 3.1 触发器（Trigger）
### 3.1.1 介绍
### 3.1.2 事件（Event）
### 3.1.3 条件（Condition）
### 3.1.4 行为（Action）

## 3.2 动画组（AnimationGroup）
### 3.2.1 介绍
### 3.2.2 内置动画组
### 3.2.3 动画切片

## 3.3 碰撞体（Collider）
### 3.3.1 介绍
### 3.3.2 碰撞体类型

## 3.4 精灵对象（SpriteOject）
### 3.4.1 介绍
### 3.4.2 创建灵境对象

## 3.5 精灵对象包装器（SpriteObjectWrapper）
### 3.5.1 介绍
### 3.5.2 使用方法

# 3. 制作一个最精简的Stg游戏
## 3.1 目标
## 3.2 创建一个属于自己的项目
## 3.3 游戏配置文件编辑
## 3.4 制作自机脚本文件
## 3.5 制作自机子弹文件
## 3.6 制作敌机脚本文件
## 3.7 制作敌机子弹文件
## 3.8 制作Boss
## 3.9 制作关卡流程
## 3.10 运行游戏

# 4. 高级应用

